{"id":"g8","orderID":"g0008","name":"Grammle-G8","slug":"in-keinster-weise","aliases":["g8","2a8eabe9f32853f254458f70f131baf2"],"arten":"fehler","kategorien":["grammatik"],"wrong":"in keinster Weise","correct":"in keiner Weise","wrongex":"„Ich habe Sie **in keinster Weise** beleidigt!“","correctex":"„Ich habe Sie **in keiner Weise** beleidigt!“","status":2022,"alt":["nicht im Geringsten","unter keinen Umständen","kein bisschen","keinesfalls","nie und nimmer"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/kein#grammatik"}],"wrongs":["\\b(k|K)(einst|EINST)((e|E)(re|RE)?(m|M|n|N|r|R|s|S)?)\\b"],"explanation":"Die Verwendung als sog. Elativ¹ rechtfertigt nicht die Steigerung von nicht steigerbaren Wörtern wie dem Indefinitpronomen „kein“.\n\nHat Herr Meier „in keiner Weise“ gegen die Verkehrsregeln verstoßen, kann das Frau Müller nicht in „keinerer“ und schon gar nicht  in „keinster“ Weise tun.\n\nEine Sache kann nicht „noch abwesender“ oder „noch inexistenter“ sein als eine andere. Sie ist entweder vorhanden – oder eben nicht.\n\n¹ Erlaubte Elative beinhalten: *mit freundlichsten Grüßen, herzlichst, in tiefster Trauer* usw.","note":"Bastian Sick teilt diese Auffassung nicht.","uid":"2a8eabe9f32853f254458f70f131baf2","type":"regeln"}
